脫髮 救髮 植髮 紋髮 織髮 用藥買藥謬誤討論 暨 你問我答 21

Post 1:

Post 2

Post 3

Post4

post 5

post6

Post 7

Post 8

Post 9

Post 10

Post 11

Post 12

Post 13

Post 14

Post 15

Post 16

Post 17

Post 18:

Post 19

Post 20

白頭髮有無得救

想問下rogaine foam 有少少痕係唔係正常？
搽左幾日 琴日開始時不時有少少痕 冇紅冇粒粒
每次用前都會洗頭

已覆

買藥留TG

想問買保康絲係咪藥房買就得？如果唔想買正保咁貴，係咪只要有finasteride就已經可以？

之前見有巴打分享過 睇落ok 有幾間大既連鎖
技術好似都唔差 但鄰國始終驚驚地

有冇人用過 kirkland 隻foam, 點解噴完出黎會自己變水....

ching 幾歲?

同問 我都係咁 驚買到假野

用2% ,不過你過一排睇下有冇出番先好啲

會唔會用果啲咩五十惠試下，聽講唔係遺傳性用依啲唔好，一用用一世

有冇人食biotin？有冇用？

用緊一個月 但係同kirkland 一齊用 髮質硬左 冇明顯多到頭髮

想知打得多丁會唔會甩得嚴重
一日兩丁

想問老豆遺傳仲有冇得救
細個頭髮好厚 上到中學頭髮越黎越薄
依家洗頭甩10幾條 洗完吹乾甩20幾條 全日去到邊地下都有一堆頭髮
髮線越黎越後 分界越黎越闊同長 扎起頭髮會望到少少頭皮 遮唔哂後腦
依家20中 驚去到50 60歲會好似老豆咁冇哂頭髮

其實食藥仲有冇需要搽minoxidil？ 用過半年 好似係生左啲毛仔 但同時發現塊面同耳珠都多左好多毛 特別係耳珠都幾明顯下 老母仲問我耳珠點解咁污糟 咁樣真係兩頭唔到岸

多毛可以剃呀

佢係個種好幼好細既毛

個頭好痕
有冇解決方法

法例上嚟講買 Finasteride(保康絲) 要有 醫生紙處方。
有Finasteride成份就得，FDA approval 係 Finasteride 1mg daily

目前唔見有相關研究

如果確認係雄禿，
西醫公認有效而且通過FDA FOR女性就係 搽Minoxidil
不過有少量機會有副作用

關唔關頭皮太乾或者太油事?換隻啱自己嘅洗頭水

乾性頭皮
有邊隻洗頭水推薦？

你試下用啲保濕洗頭水，或者隔日洗頭
推薦我就無啦

有冇人係中間分界脫 利申男人

我24歲，想問下咁係咪已經開始脱髮？

父母都有？

老豆6X歲，早幾年開始脫髮，
但因為我本身個旋大，依家分唔清係脫髮定個旋大

男人到廿歲開始是咪就會甩多咗頭髮?
係呢排發覺甩得多咗 洗頭最明顯
唔知關唔關生活習慣事
呢幾個月冇嘢做 癲倒晒
上網睇話夏天會甩多啲
已經每幾年都有段日子會咁 但最後無事
唯獨今次特別多咁解
準備剃光頭

十年巴，想買藥 !

Not relate

雄禿只能靠內用外用藥

Minoxidil 只搽頭頂額位
同內用藥夾埋效果再顯著

耳珠位 臉頰位唔會有影響

唔會有咩用

洗頭水唔會防到脫髮

唔好講咁多啦

直接食藥搽藥啦

就咁睇就似

額角位？

額角位都有M 就肯定係

你肯定？

頭頂幾肯定係

可以點搞

黎黎去去都係食藥搽藥

冇第二樣方法

冇 唔好浪費金錢

一係唔好理 睇中醫浪費時間金錢

你自己覺得額角有冇向後退？

依個真係唔太覺 但反而洗頭甩多咗好多 同埋就係 中間條分界啲疏 同埋上面張相個轉位

係吹水台碌到呢個post，真係感觸良多，想分享下心得：

12考DSE果時可能太大壓力，日日狂溫書又失眠，頭髮係咁甩，但果時冇為意。後尾考完試去grad trip,一濕左水撥高啲頭髮，發現同之前比，大概三指寬既額頭，高到去四指半差唔多五指（我係成條髮線向上移，唔係淨係M額）。

果時唔識野，走去髮型屋做啲濕鳩油頭treatment就算，拖下拖下就轉眼間去到15年，發現連頭頂都開始好稀疏，比強光一照就現哂形。頂唔順就唯有接受現實，上網搵資料self diagnose，先知係雄禿（問過我老豆，佢話三十歲開始甩，幾年內就甩哂，應該係遺傳自佢）。

果時就膽粗粗去左藥房買我既第一盒保記，一食就食到而家，足足五年。So far效果都唔錯，特別係頭頂，基本上太陽照落嚟都唔會有破綻，除非濕水加強光去照，但髮線冇變化，當然慶幸亦都冇再向上移。

保記副作用開頭都幾多下，又暈又蛋痛又扯唔起，但當頭髮甩成咁你好自然唔理呢啲，結果keep住食左半年左右，啲副作用慢慢冇哂。19年開始轉左食印保，同正廠都冇咩分別。

頭髮既野總之有懷疑就要即刻check，verify左係雄禿而接受唔到後生光頭，就要盡快用藥，我就係拖左幾年，搞到髮線比一般人高，好多髮型都唔可以剪。不過如果完全唔理，以頭兩年甩既速度，我而家應該成個張建宗咁了。

岩岩睇krikland minoxidile個盒
佢寫明只對頭頂有效 對前額無效
係第隻牌子唔同 定in general都係咁？
咁仲洗唔洗搽係前額？

想問買野搽係咪隻隻搽完都好笠

其實呢隻嘢係咪同保康絲成份一樣?

額角位無事啊，平時又唔會話有特別甩頭髮

食保一個月，甩得好似仲多左想問一下保康絲有冇狂脫期？

rogaine/regaine你地邊到買？
萬寧同屈臣氏一支賣到好貴

右邊額頭 單邊脫髮
大概1.5隻手指
想植髮但份工要見人
做FUE 的話香港邊間比較好
謝謝解答

其實雄禿有d咩特徵，仲諗緊直接食藥同搽野好定睇醫生。
我冇m額，但係近一年頭頂薄左疏左扁左，成頭型塌左落嚟，屋企人都話地下多左好多頭髮。
頭髮變幼，髮根髮尾兩者都有變幼，d幼髮都會脫。
之前仲呃自己冇事，宜家冇得唔承認。
我生活習慣比較差，好夜訓，唔知關唔關事。
好無奈同迷惘，有冇人可以指點下。
sorry有d長

我先二字頭

你講嗰啲咪特徵囉

咁含得撚醫生都唔洗睇

加油 嗱嗱臨落街買藥食搽
一排過幾個月又係一條好漢

見過太多人又要驚 又要頹但嗌佢食藥又扭扭擰擰咁

新用想問邊隻藥水好？

想問仲有無得救
有m額

考慮左一輪開始食藥搽野

想請問其實係咪任何洗頭水都冇任何作用？

都係食Finasteride同搽Minoxidil

食藥我買左台版保記，好多藥房都有

搽野我去amazon 買左 Kirkland

2樣都唔係正廠，但成份一樣

冇話唔得
但Dht 最主要應該要食藥抑制住
但會有side effect 自己取捨
好似係

我冇食保 但有食saw palmetto extract

我見保記副作用好大所以先諗唔食佢

好輕微

台版幾錢到？

戒j,早瞓

知道巴打

有冇師兄淨食保都有效？

我之前睇西醫定中醫 都話遺傳最難搞..
西醫係開生髮水
中醫就直接同我講遺傳嘅話冇得救..
我都煩緊到底自己關咩原因事
(我情況同你差唔多 應該嚴重過你.. 都係接近20中)

細個唔係甩好多個陣仲以為係因為我唔鍾意剪頭髮 成日通頂同隔日洗頭 傷到頭皮先咁
後尾大個慢慢發現髮線 分界 轉髮位越黎越疏就覺得關遺傳事
絲打用左生髮水有冇用？

想買藥

minoxidil %係咪愈高愈好
你地點睇果隻dualgen minoxidil 15%
但我好似見比較少人講同買黎用既
thx咁多位巴打

用住5先啦

我最後冇用到啊.. 我之前係第2個絲打開嘅post都有share過
睇醫生前我做過好多research, 發現大部分人都話一停用minoxidil就會反彈甩得更多, 就算生髮都係生毛毛, 唔會去返以前嘅髮量, 一用就要用一世. (反而男性雄禿內服外用都有方法)

所以轉去睇間專睇暗瘡同脫髮嘅中醫. 醫師會開7日藥, 每日2劑, 話要戒口同早瞓. 但我一直有失眠問題, 工作方面都好大壓力, 平時基本上3-4am先瞓, 然後工作關係, 基本上其實我每日都淨係飲到1劑藥, 加埋疫情, 我對上有兩個月停左睇醫生, 如是者到依家我都仲未有好轉

你呢隻邊度有得買？

我都食過中藥，又貴又冇用。

有無巴打有藥水多

買邊隻生髮水好? 噴完個頭係咪會好塌

如果停左唔用生髮水係咪會發彈，甩得仲勁?

我見網上有，我都唔太清楚

本身頭髮幼都塌

有水又唔可以吹乾咪更加塌

Lm, 甩勁多頭髮

用左minoxidil 1個月零8日
今日耳仔好似過敏紅腫勁痕
上網睇過有類似副作用
我諗住減少用藥先睇吓點先
有無有經驗的巴打講下應該點做

食左保記三個月都無改善keep住筒後移

呢兩年開始每次洗頭都甩好多頭髮 同埋m字位兩邊都少咗好多頭髮 想問下有冇方法救到

我20歲頭唔想咁快冇哂啲頭髮

23好似頭頂有D禿 想檢查下 應該睇咩醫生

食左3個月propecia，個幾星期前開始無晨勃
唔知關唔關減緊肥事，係咪應該要停藥？

分享一下先
老豆30幾至40已經禿
呀媽50尾都有髮線後

由細到大都冇諗過咁快到我，平時洗頭gel頭都用靚天然野 仲諗住30幾歲先搵上門
20歲左右開始黎料 正面唔太明顯
但有時allback 係側邊影會見到好明顯咁退後左

有次剪crew cut見到右轉額角位凸左上去
但一直冇理 自己呃自己話係心理作用 一直係咁或剪髮剪入左姐

直到今年開始唔對路 個洞路單止冇細，仲越黎越大
次次出街一見到鏡就即刻望下個頭係咪m
我再轉allback 之後發現個額角比幾年前大左好多
同朋友出街一坐低成日偷偷地開自拍鏡照下個額頭

但我第一時間同好多人一樣 換支防脫同埋買坊間防脫液塗
效果係點我諗唔洗講但我仲係唔肯接受
走去剪頭髮問個髮型師
佢一睇完好決絕咁話係 叫我食藥

果刻先正式崩潰同埋即刻book皮膚科醫生
個心態由唔想接受自己要食藥變成想快d食
醫生驗血冇野之後 正式食藥

期間自己個人好焦慮 喊左好幾次
日日上網睇所有脫髮資訊/醫生訪問
用左3-4日時間將十年巴脫髪post由post1 開始睇哂
總之所有網上有關嘅資訊都比我睇晒
期間個頭最嚴重嘅階段係瞓醒或者平陰放落嚟都好明顯見到左右兩邊倒退
尤其是一搽完藥水 連鏡都唔想照
我諗應該係去到左邊額頭第一 右邊二期
呢一段時間自己喺屋企自閉同埋日日食搽
後尾都接受咗呢個現實之後
開始慢慢習慣冇以前咁時時刻刻都在意個頭
又買埋支纖維粉諗住遮

食咗三個月保都冇 我諗係去到第兩盒半嘅時候已經開始好明顯見到個額頭生番好多出嚟
甚至由當初gel all back見到個五毫子大細窿變咗而家平翻冇咗個窿

所以咁多位巴打記得食藥

巴打，有冇對比圖睇下？

tg比你睇

想問下巴打食藥係咪要keep住一路食？

想問minoxidil可唔可以用黎搽前額位 定係只可以搽頭頂 有食埋保記

5％有耐藥性，之後先上15％

正常副作用，到你有返晨勃隻藥就開始冇效
睇鬼佬forum講

點知耐藥性幾時出現？

我食duta 甩頭髮西利個排性慾會明顯增強
朝早會有晨勃
呢排生返頭髮 明顯性慾下降加無晨勃

用用下開始冇料到，3至5年

無料到既意思即係開始甩？點先知無料

Duta掂唔掂？之前有冇食保記？
保記對我開始冇效

同一藥量，髮量打回原形

5% Minoxidil黎講 Kirkland Signature係咪呢隻最平?

之前食開印保
因為都係效果反覆 每幾個月就甩個令兩個月
所以轉左duta
一食個陣都快見效 但都係每幾個月就甩
反彈亦好似比保記明顯
所以我都好徬徨

食左年半Propecia 呢排買開嗰間藥房冇貨
行過幾間其他藥房又好貴
間間都叫我買副廠
但我又想食正廠
已經幾日冇食藥了

你完全停保記直接轉duta?
另外想知你邊度買到duta?
甩還甩，有冇幼左變薄或者後退？
髮質好左就即係有用

有冇巴打試過呢種激光生髮頭盔，見佢有FDA認證有生髮效果，諗緊試唔試好
利申：開始食咗半個月保記，驚狂脫期冇搽到生髮水但喺想搵其他方法減緩M額嘅程度

各位ching，睇youtube Fok哥賣廣告，添康發得唔得？

巴打食完有冇肥到

有冇明顯副作用？

冇 有一排仲日日打丁

食咗保記半年 好似冇咩變化

無變化咪好囉

師兄，有冇鬼佬forum 睇下，我都想睇下啲鬼佬點講

用咩洗頭水好 已經食緊藥

之前留過言話停保記藥 依家停左2個月 再用銀棕櫚洗頭水 洗頭甩頭髮keep住10條以內 好撚開心

@aavapsi

唔該十年巴

刨左之前幾個Post想試下Kirkland Minoxidil 5% Foam
諗住係美國Costco買完再代運都俾佢cancel返, 有冇巴打知邊到有平?

食住副先啦 唔食做乜9

想問有冇師兄有戴假髮？
想問邊間推薦下？

要正廠又要平就買保烈治

巴打咁多頭髮，咁都有禿？

無變化咪即係有用

巴打用開咩牌子既銀棕櫚洗頭水？

推 有冇師兄有戴過可以介紹下？
Google過一堆 評價又各有參差
唔想衝上去畀人屈錢

冇錢植 又唔想食藥
以前去過史雲__ 搞過一排 都係幫我洗下頭同用部唔記得咩機搽下藥 跟住蒸
但冇乜效 又貴

咁多頭髮都要食？

師兄你diffuse thnning食咗幾耐好返啲？

你地搞錯哂, 就係愈早食愈好, 我到我開始食propecia已經開始左甩2年, 因為你愈早食, 毛郎仲有個時先有得倒生返, 唔係只能無變化, 我有少少後悔我唔早一年食

大家好 我天生髮線比奇怪 gel all back 唔靚
如果想植髮 植番整條髮整d 有冇可能、？

finasteride 係唔係對diffuse thinning 最有效?

十年巴 我想買藥... 謝謝
上個月開始搽藥 個頭頂見到肉 似乎要食埋藥先得.

有冇人20歲食緊 小弟仲煩惱緊 未ready要一世同埋副作用

岩先啪先第一粒唔諗得咁多啦！
你試下向好既方面諗，食就有機生得返頭髮，唔食就冇頭髮

都啱知食就食緊 但一諗起食一世

D人話第三年開始失效，過左第三年再諗啦

三年失效 即係3年後會甩返定點

我見上幾個po有一位巴打咁講，事實係點我都答你唔到，你睇吓有冇其他巴打答到你

唔理試左先我見好似好多廿歲巴都有食

脂溢性脫髮 用咩洗頭水好？

點解個天要咁玩9啲男人
會甩頭髮都算，仲要甩得咁7
要同基因對抗係好傻又要付出好多代價
但現代價值觀又冇可能咁容易接受到人禿頭
如果個個都一樣會甩到無就唔使掙扎
但偏偏就係咁唔公平有啲人完全無事
然後就同你講睇開啲順其自然就得

得廿幾歲，一邊額甩得好明顯，好疏好似穿咗個洞咁，左遮右遮開始唔係好遮到
明明以前頭髮好厚好硬屋企人又冇脫髮問題
接受現實，為咗屋企人安心決定睇醫生先
已下決心食藥

同122樓位巴打好似
因為脫髮問題已經焦慮好耐
明明心裏有數都會係咁搵資訊嚟睇，越睇越不安，越不安越想睇

食完藥如果效果唔錯先上嚟講

十九歲開始

推

食咗幾耐

唔好咁大期望 保住唔甩都偷笑 加上藥對髮線無乜用

根本無脫髮

我應該都係 邊隻藥水可以起步

5% Minoxidil 大家用緊邊隻較平

係... 其實上網睇咩資訊
就算俾你搵個全港第一嘅皮膚科醫生

咪都係食同搽

韓保係咪副作用無咁大 定同印保差唔多

女性雄禿可以點補救

想問下睇醫生嘅話係睇咩科？

就快一年

上幾代人都禿，應該9成遺傳
上年都唔覺有事，前排剪完頭髮一照鏡就係咁嘅樣，冇M剩係頭頂開始疏，近1年都夜訓又少運動，唔知關唔關事
小弟20頭，求建議

加油呀巴打, 我都係咁, 我以前整到韓仔頭, 之後gel頭發現額角少左頭髮, 個人depression, 之後食左8個月藥, 仲有得倒生, 不過我好早食, 開始甩未夠2年就食, 而家知自己唔會甩, 真係開心左

食propecia, 查5% minoxidil, 其實無其他方法

所以真係要早啲面對現實即刻食藥

好多人包括我當初都唔肯接受現實
諗住食幾次芝麻糊 早幾個鐘瞓打少啲丁
直到見到個頭越嚟越少 先至捨得食

其實成日講副作用真係好煩 十個8個都係到問
係安全 咪擔心咁多 擔心你d 頭髮甩仲好

其實最好係係甩一年之內食, 咁先有得倒生

油性頭皮, 長期生頭瘡, 唔覺甩頭髮(洗頭 訓醒枕頭都唔見有頭髮)
係近排先有咁嘅情況
估唔到黎得咁突然同咁快就禿到咁

用5%吧

可唔可以問吓你係去睇醫生定係直接買藥？同埋係睇咩醫生？唔該晒巴打

你上年仲未有事？
係咪今年考dse/讀u太大壓力
調節吓生活作息先，戒J 早瞓 運動

岩呀 問多兩問 諗多兩諗
又死多幾個毛囊 甩多幾條
過來人話你知 擔心副作用都係多餘

我老豆係醫生, 我無正式睇, 可以同你講, 你去驗血, 睇下有無特別問題引致hair loss, 無既話, 又係額角退或者個轉有事, 醫生都唔駛睇肯定係雄禿, 隻藥理論上要醫生開先買得, 不過好多藥房都賣俾你, 醫生其實睇普遍就得, 都係拎枝棍了兩野就話你雄禿, 其實根本好多人都唔駛睇, 只要係額角有事, 你係雄禿架喇, 見過幾個唔肯食藥, 唔駛幾年退得好快, 我食左真係頂到, 仲要有得倒生, 不過同人傾過, 我可能算係對隻藥react得好個批, 同埋我早食, 早食好緊要, 毛郎未食食先有得起死回生, 死左點都救唔返, 只能唔再惡化, 我一開始甩左年半就食, 一開始俾老豆小到仆街, 話隻藥點點點, 之後食左倒生, 咩L野自信都返哂黎

毛郎未死*食先有得起死回生

正常, 我都係突然有一日發現自己gel頭gel極都好似少左執先知自己原來甩頭髮, 多數係有一日先突然覺得係

呢個真, 愈早食愈好, 黃金期係甩1至2年內食, 咁先有機可以保8-9成, 仲有機會有得好轉

我甩好多頭髮 但我多頭髮冇禿
不過洗頭吹頭都甩一堆
次次洗完要清頭髮吹完又成地頭髮
成日驚有日生唔切會禿
有咩方法或者食咩可以預防甩少d？

巴打你食正廠定副廠？

我產後脫髮之餘，啲頭髮好似冇營養咁彎彎曲曲得好緊要
係咪用咩洗頭水都冇用架喇？要剪短哂佢？

未必保得哂現有既頭髮 但甩得少左或無變差 已經好好真係偷笑

冇錯 有雄禿既話有咩習慣都係冇用

同問, 點分正廠定副廠?

係好多人大部份都係問
1.睇咩醫生
咪係皮膚科 不過講真個個皮膚科醫生就算屋村醫生定係中環頂級醫生都係同一個理論 攞雪條棍了之後叫你食藥搽藥
呢啲資訊上網睇都有 慳返啲錢買藥溝女好過啦

2.喺邊度買藥 ？幾錢
有手有腳自己落去藥房問 間間藥房都唔同

3.有冇副作用
個個效果唔同 可能我有你冇 亦都可能我冇你有

其實最頂唔順都係好多人問完比完個方法佢
之後又要驚又話要諗吓先
如果係咁咁就唔好驚甩頭髮

我都想做皮膚科醫生 好多傻仔走入黎自動送錢

同埋自己唔上網做功課 唔追post 一味問埋d 一google search 就搵到既答案 都懶

想買藥 pm plz

但我覺得 有呢個基因 壓力大 訓唔夠夜訓 飲食亂黎 會有加快惡化

食Dutasteride 係咪會好啲

其實做皮膚科最好搵一定係做脫髮
唔同其他皮膚問題
相比起嗰班港女啲皮膚問題又做咩激光之類
濕疹起碼嗰個皮膚科醫生開藥 手勢唔同

但係頭髮來來去去都係嗰兩個答案

第一張係上年11月 嗰陣仲未察覺有問題
第二張係今年五月 最嚴重已經開始食緊藥
第三張係前日

啱呀 講真呢度都開到post 21 有心做功課搵辦法嘅話求其打開個post睇10頁都可以搵到晒自己想要嘅答案

岩呀 擔心副作用 不如擔心下自己無頭髮個樣
我食左幾年都係反反覆覆
唔食的話應該變左陳帆

thx 分享

想買隻5%用 大家用開邊隻

想請問如果未開始甩，但本身天生髮線都高，可唔可以將保康絲當supplement咁食

呢個post是咪淨係主張食藥？

我已經好多年 我諗食藥都冇得救

有冇師兄有戴過假髮？
問假髮完全冇人理

各位師兄 本身食開保記 大概六年到 最近終於準備成家立室 生bb 想請問係咪真係要停藥三個月 先開始造人？ 而家好似冇咗佢個 髮訊熱線

唔主張食藥 唔通叫人戒丁 早訓就咩
植又要幾皮 唔係個個有能力同心理準備
其他人又未嚴重到要帶假髮
咁唔食藥你話我知仲有啲咩方法

呢樣最好問返家庭醫生啦
婚前檢查前順便問下囉

正廠propecia

正廠貴一倍，同埋google下就知

唔該哂~
真係要搞搞佢, 已經M左幾年,已經好似有個窿咁好梳

呢排無晨勃搞到有點煩惱，唔知應該點做好
但係有生頭髮的，係好左

我知有間domo hair, 係整假髮好真, youtube好多睇到整得好好, 亦都同時可以睇到一樣野, 就係無頭髮老10幾年, 亦都即刻令我更加堅定我食propecia係正確既決定, 驚副作用多9餘, 根本10幾年前都無咩人講呢隻藥點唔好, 唔知邊個L樣無喇喇寫左咁多野, 講到食左會死咁, 我自己有食, 介紹左唔止一個人食, 只能說愈早食既react得愈好, 食完真係讚不絕口, 擔心性能力, 無頭髮d囡唔L理9你tim, diu都無得你diu

我已經冇咗好多 食藥都救唔返

多謝你覆 我再google下嗰間假髮

搽埋5%睇下救唔救到啦
影張相上黎睇下？

Diffuse Unpatterned Alopecia?
有人會照 食Finasteride 同 搽Minoxidil，不過唔係人人有效

可以對比下以前同宜家有冇變，對比下頭頂前額同兩側後枕嘅頭髮。
留意下頭髮有冇變幼。
你可以定期影相記錄下。

如果確認係雄禿，
西醫公認有效而且通過FDA就係 食Finasteride 同 搽Minoxidil
不過有少量機會有副作用

不過接受到剃光就無問題，直接剃唔洗用藥

幾百條真係唔正常，正常每日係50到100條

唔一樣，依隻係saw palmetto嚟，古代印第安人用嚟醫前列腺肥大

保康絲成份係Finasteride 處方藥物嚟，唔會係保健產品見到

傳聞有少部份人有，不過唔多

壓力性脫髮係一撻撻，呢種9成雄禿，食保康絲同搽倍健

去殖，不過好貴，去台灣整會平好多

以為係自己留言

利申巴

近呢一年都甩好多頭髮
每次梳頭起碼甩15條
瞓醒覺床上面又有10條8條
甩到個人見到地下啲頭髮都驚
但呢兩個星期開始食魚油丸
梳頭時啲頭髮甩少左一半
有脫髮問題嘅巴絲都可以試下食魚油丸

想問查藥 同 食藥 係咪一定跟足一世？

巴，有睇啊

有無人試過pinpoint增髮

可唔可以加你tg 傾下details thx

我額角愈來愈後，好擔心！
本來想睇醫生，聽你咁講想直接買藥食，可唔可以話我聽食咩藥？洗唔洗茶野？ 邊間藥房買平

係

其實有事就食藥 搽藥
一係就由佢
就係咁簡單

做下功課啦師兄 你睇下人地都追咗十幾個Po

不過較奇怪係好多巴打問我關於睇醫生方面嘅詳情
其實講真頭髮問題 個個醫生係一樣就算你去$300屋邨醫生或者中環頂級皮膚科專科咪又係同一套理論
都係食藥搽藥 完

好多人都覺得睇完醫生食藥搽藥好返等於自己都要睇嗰個醫生或者醫生佔最大功勞

其實post 1 講到而家
但我最憎係大部份人都係 伸手
旅行台就話姐 但頭髮自己 你咪儘管伸手
我唔比答案你 你點都會揾到答案

巴打你就叻 真係有追post 又肯食藥

我叫得巴打睇醫生係因為我唔係醫生

99% 係雄禿都好
我唔係醫生 都有1% 確定唔係雄禿
That’s why 我叫人睇醫生

留名
25歲 高額撚

我都費事理佢佢私底下一次過問咗我10幾條問題
全部喺呢幾頁內都有得搵答案
佢連點樣醫/搽咩都問 仲要我咁大段嘢上面有埋圖講到明自己係咩問題佢
都仲好意思問我係邊度甩

睇醫生

有需要再問

曾經覺得10年巴你好似喺脫髮post好似冇以前咁熱情
久唔久先上水叫人留tg/答一兩條問題
而家我都明實在太多人啲問題都係重複又重複
有心搵資料嘅求其打開個post已經可以睇到八達通巴好詳細咁講晒一般甩頭髮所需要做嘅嘢同埋療程

其實有無巴打知正廠同韓保 效果有無差 真係好想知
因為一直都食緊韓保

終於有人認真講
成班伸手黨 頭髮係自己既 點解唔認真啲上網做下功課
明明而家所以資料都可以上網搵到
成班問黎問去都係個啲問題
搞到過左成十幾個post 都仲係討論緊啲低級問題

啲食開既巴打 見到問黎問去都係呢啲野
就慢慢唔上水 冇晒熱情
唔會討論啲咩比較新既技術例如微針 topical

其實爬哂啲post 之後會見到好多例子，之後大概都知點辨認係咪雄禿

問咁多問題都好，咪又係唔肯接受現實，出街一睇，10 個有8 個都係額角向後或頭頂疏，就知雄禿係無可避免，係咁問其實就係想人哋話你知無事唔使食藥搽野，但其實真相係點，大家都知

Feel 到雄禿嘅話，食藥加搽野啦，無得諗咁多

Lm

都唔係嘅 有時如果係初期好輕微嘅自己都未必察覺到
有時都真係要搵外人睇一睇
我而家睇返當年11月都覺得已經開始來料
當時完全意識唔到
但有時最煩係答完係 叫佢食藥就總搵藉口
例如戒丁早瞓換洗頭水坊間其他乜乜防脫精華
又問邊個醫生好 又幾錢

事隔咁多個月我都覺得自己當初咁傻仔俾咁多錢去睇醫生嘥晒啲錢 寧願留返啲錢買藥仲好
但硬有班人都係keep住問你睇邊個醫生/幾錢

事實係要講既講晒 你追晒10個post 已經有晒答案

成份一樣 驚就食正保

似雄禿

巴打可摸耳俾少少意見
應該再觀察多一陣，定直接睇西醫俾佢撩兩撩死咗條心去食藥

我唔係西醫 但我既睇法係雄禿
留意額角啦

如果植完唔係可以唔搽

鳩軟 會唔會係你壓力大 唔夠訓 食煙飲酒事 唔好咩都入哂藥數
好多無食藥 性能力都一樣有問題
btw 你係咪植左髮 頭頂甩個個巴打

關睪固銅事

其實好簡單
怕呢樣怕個樣
問自己一句聽日光頭,你食定唔食
怕得黎都甩撚哂
我食得遲一早m左, 食左兩年幾叫做減慢後退>90%
已經做緊research準備植髮

未醫好啊 之前個醫生都係開咗D藥同洗頭水俾我 但係好似冇乜效

可能遲啲要再睇多個醫生

留TG

我唔知啦 我仲keep 住無問題 外國大把食左廿年都無乜野 呢樣野我唔真係唔知你有咩問題啦

絲想問下
最近入左支Rogaine 5% foam
未有勇氣用
係咪開始左就要用一世？
我冇睇過醫生，係咪要確定係雄禿先用得？有冇ching有皮膚科醫生介紹下？
我媽都有脫髮，我覺得係遺傳，我先23歲已經頭髮薄到見曬頭皮
最近開始用50惠但用完個頭油到不得了點解會咁

絲打，好似唔可以用5%!!!

喺屋企附近藥房買到隻德製Finasteride 1mg 250蚊28粒

Ok啊
Tg: xyxy1122

買左呢支寫住woman

我都係絲，剛剛入手Rogaine 5%, 今晚開始用

用完俾啲feedback 我啊會唔會好笠，初頭有冇甩得仲勁左

你買左就用啦，我今晚先開始

前

後

保記個人覺得保頭頂多，前額就係靠倍健，有啲咩可以問盡量解答

巴打個頂密返晒，恭喜，呢啲成功例子幫到呢度十五十六想食藥既人

前排太開心試過停噴同停藥點知我證實左係會甩返，依家乖乖地繼續食藥噴頭

停左幾耐藥就出事？

我諗個幾月左右，前額比較明顯

Oh,咁無野了，我見之前巴打話唔可以㖭

勇敢啲用啦，用就起碼有機會，唔用就係咁先㗎喇

前額效果好好！

咩藥?
邊到買

保康絲，樓主pin左

食藥唔係100％有用，只能減慢，再諗頭髮又少咗

我想問下朝早洗完頭正常用FOAM前要吹乾，
咁係未吹乾果陣噴鹽水再吹乾再用FOAM有冇影響？

前額搽藥真係有用？

我估係靠埋fin

前額真係靠搽藥，保記我自己覺得冇咁有效

巴打有冇改善生活習慣？食正保定副廠？

我覺得fin係止甩先
開始甩果段時間雖然未誇張到50至100條
但每次洗頭都10幾條左右
瞓覺枕頭底都有

食咗之後肉眼上都唔幾見到有甩

冇乜點改，我食韓保唔知正定副

巴打可吾可以影你盒韓保同藥睇下？我驚買左假貨

謝謝你

巴打食左幾耐有咁嘅效果

我累積計埋停藥到依家食返都係差唔多一年

Yes！缺一不可呀巴打

有無狂脫期？ 定抑或你唔係雄禿？

係雄禿，我睇過醫生係咁講，你指用藥後定前，因為生髮水頭三星期有機會甩多啲，之後先會慢慢生返

如果剩係前額，靠倍健夠唔夠

可以試下，如果發覺kp住甩or越黎越薄，就要食埋

總知要乾既情況下用

如果我均髮停藥 食返其他保建產品keep得唔得

咩叫均髮？ 保建產品唔會減少到脫髮

如果我出返頭髮 跟住停食 再食返保建產品得嗎？
始終唔想食一世

你可以試下 試完話我地知效果

我上YouTube 睇有條友10年前脫髮 跟住食藥食左5-6年 而家食緊保健產品 我見佢仲好多頭髮

呢個post有不知名人士sell藥 留過tg既巴打睇路

Thx 十年巴

我想買藥
唔該哂十年巴

冇所謂的 過到自己過到人

班禿建議睇西醫
中醫真係山草藥

點算好

係神比你嘅考驗
隨遇而安

十年巴請tg我

想買藥
tg:

得一種方法，食藥加搽野

我用5%同食saw palmetto
過左五個月，見到岀返啲毛仔

前日睇完普通醫生，比咗5%藥水
本身想食藥，但佢話轉介去皮膚科風險評估完會穩陣啲
結果今日約皮膚科，要排2年咁有撚用咩
唉，其實醫生要講嘅嘢我都知，睇都係想尊重屋企人唔想佢地擔心個仔亂食藥
睇私家又覺得唔抵

搞到個人好彷徨
搽藥睇到個頭濕晒就好唔開心
又要經歷狂脫期
個人真係好灰

係 好煩係咁sell 人買 適尿通

甩頭髮小小事就咪撚排皮膚科同真正有需要既人爭啦
睇個私家一次$500都唔捨得比 咁注定會甩落去
就算唔睇醫生 每個月藥費加搽藥都要 $500-$600

醫生建議，咪去咗先
見到要2年，都cancel 啦

我都試過，成效真係唔大。。。

對食藥依啲野一知半解
想問下咁多位手足如果想救前額同髮量
要食邊一隻同搽邊隻野

其實開我5%俾你都知自己係雄禿架喇, 都係個句, 如果可以係黃金期, 即係開始甩既1-2年內食, 有機會唔甩之外有得倒生, 毛郎死左就死左, 無得救

想問吓咁樣係咪已經開始有問題 18歲

補多一張圖

@aiyajm9

有冇人知隻韓保 真貨？

喜歡可以停

我同佢一樣，都係個句，愈早食先有得倒生，毛郎死左就無左，弱左都仲有機救得返

頭頂出事 本身食緊正保 食左9個月
無改善 仲甩緊 可能只係減慢左甩
依家想噴埋5% 想問下邊到有得買 咩名
普通藥房 屈臣氏有無 一枝大約幾錢
點用法？

利申：正保加維特健靈一齊食 8百一個月好金

唔食藥頂住，只查應該無咩用

我個情況未去到呢位巴打咁，但係我早幾日已經決定左食藥，我信越早食越好
BTW，呢幾日粒蛋蛋好似有啲陰陰地痛

我有個人易累左，易肥左，要多做運動控制飲食，仲有難扯左，但我女朋友睇到我多返頭髮叫我繼續食，我自己都食得開心，各位有得救真係早食，女人好現實，你無頭髮望落老十幾年，真係唔show你

岩呀巴打，頭髮係青春既象徵，所以各位唔好放棄，12月我會再黎呢度同大家報道下

食左三個月韓保，髪線keep住向後但副作用性欲好似真係變左無咁大

利申：食多三個月韓保，可能轉正保試下

如果確認係雄禿，
西醫公認有效而且通過FDA就係 食Finasteride 同 搽Minoxidil
不過有少量機會有副作用

藥水我諗你指Minoxidil有分5%同2%濃度

有無圖睇下

無具質素嘅研究話有用，

不過有巴打話過會有醫生開鋸棕櫚洗頭水，
外國亦好興話The big 3 in hair loss (Minoxidil, Finasteride, Ketoconazole)，Ketoconazole係藥性洗頭水成份嚟。

不過單靠洗頭水效果成疑。

見到有聲稱可以抑制DHT嘅洗頭水, 唔知有冇用?

其實女性雄禿係有西藥內服，不過全部無FDA approval，而且係off-label use，主要係抗雄激素藥，用嚟醫 多囊卵巢綜合症 或者 避孕藥。
Spironolactone, Flutamide, Cimetidine, Dexamethasone, Cyproterone Acetate & Desogestrel 依啲都係例子。
最出名應該係Spironolactone，而且我上外國論壇好似有痴線佬(男人)食Spironolactone唔知條友死咗未

試完再報告下

西醫角度唔會甩多咗，只會甩佢幫你生出嚟個啲
而有一份小型research都話唔會甩多咗
After treatment was stopped, hair weight and number counts for the minoxidil groups returned to about the same levels as placebo in 24 weeks.
Price, V. H., Menefee, E., & Strauss, P. C. (1999). Changes in hair weight and hair count in men with androgenetic alopecia, after application of 5% and 2% topical minoxidil, placebo, or no treatment. Journal of the American Academy of Dermatology, 41(5 Pt 1), 717–721.

不過依份paper好似唔係免費
不過我自己係對minoxidil有bias (主要因為狂脫期問題)

可能對 丙二醇 敏感，可以試轉用foam。

如果確認係雄禿，
西醫公認有效而且通過FDA就係 食Finasteride 同 搽Minoxidil
不過有少量機會有副作用

皮膚科相關醫生

nizoral 邊到買平

應該藥房最平

大約幾錢左右
watsons 過百

我都係響屈仔買
不過好少用
有frd話用完甩多左頭髮

我老豆20頭就已經開始已經禿頭 佢係前面同頂無哂 無哂頭皮、反光果隻 但後面係好濃密

我衣家22歲 6,7年前驚會好似老豆咁
就開始用minoxidil 5%
一開始一日噴兩次 但有時反學晏晝會用少次
之後索性夜晚瞓之前先用一次

一直用到今年復活節
發覺前面髮線越黎越高 尤其係額角
同個髮頂有d稀疏 就開始食保康絲
食左3個月好似無乜好到

衣家每日瞓前都食藥同噴頭
但好似無乜改善

前排有諗過植髮
個驚植完之後未禿果d會禿
會越搞越核特

去左英國十年 唔知d水有無關係
衣家唔知應該點搞、洗唔洗轉藥

同埋想問無左頭皮嘅位食藥係咪都唔會生番頭髮

3個月前未食藥

上個禮拜

ching 一嚟就食1mg?

Yes

我睇reddit 建議一開次食0.25 or 0.5 mg 先，食幾個月okay 先慢慢加上去，等身體慢慢適應，無咁易有大反應嘅副作用

巴打食左幾耐藥

一年

效果好好，我食左一個月希望有用

係咪應該食保記

下，唔撚係掛睇晒咁多個po好似冇人切開1mg，所以冇留意呢樣，想問下岩岩開始食有咩副作用唯之嚴重

咁又唔使咁擔心，係reddit 個鬼佬建議啫。

我啱啱食，未有任何side effect yet~

我食左1年1mg，都鳩硬扑野冇咩問題正路有副作用頭一個星期已經有

用過唔同洗頭水 "大牌子,細牌子, 亞洲/歐洲牌子"都試過但係都無進展. 維新烏絲素/phyto/台灣Esaki/等等...

呢半年脫髮有變嚴重既走勢.
而家有打算試出面生髮/護髮公司既program. 唔知會唔會有幫助/好轉.

但係坊間好多都話係黑店/呃人. 大家有無資料某幾間係比較好口碑可以一試?

指引係一黎就1MG

呢款我200蚊拎到了
德國野

啱呀，只不過係有用家咁建議啫

下次搵十年巴您訂，咁啱食曬等唔切所以焗住俾錢藥房賺

Ebay買kirkland

冇明顯甩頭髮嗰啲 都係沖涼甩幾條 有時甩一兩條落嚟咁 前額天生都高 有少少M 但係呢幾日發現頭頂已經係咁 係唔係應該開始食藥

想請問kirkland呢個價錢正唔正常，因為好似平到好唔合理，四百幾蚊有一年份量。

有冇方法令到頭髮濃密啲？

倍健生髮水？

呢款港版 貴到抽筋

[member] 巴打想買藥[/ member]

巴打想買藥

水劑差唔多

我覺得foam好d, 水劑好易整到唔知點咁, 我係老美訂

水劑痕都算,仲要整到你有頭皮甩

一直係晴天健康館買開 foam同藥
想知有冇其他地方平D

我上網買foam 680=3枝
算平定貴？

我都係

年幾前精神有少少問題, 停左藥
然後就狂脫, 幾個月後就噴返藥

依家情況比之前差左好多, 返唔到轉頭, 同埋額角明顯M左

精神咩問題？保記副作用會影響精神架咩

NO!!
唔使咁驚慌
呢個係我自己本身問題 同藥無關係

同埋我只係噴minoxidil 5 % 個陣情況好少少,冇咩穩定之餘又無咩脫髮

依家就M額同埋頭頂出街一定要落D 頭髮粉先夠薑出街,而且成個頭都係薄

同埋我只係噴minoxidil 5 % 個陣情況好好,好穩定之餘又無咩脫髮

依家就M額同埋頭頂出街一定要落D 頭髮粉先夠薑出街,而且成個頭都係薄

順手分享下

我個陣係用倍健5%水劑 效果係OK ,不過有狂脫期,唔使驚
之後就好穩定
但有皮膚敏感同狂甩頭皮嘅情況
如果有錢建議去買泡沫
同埋

千其唔好停噴
千其唔好停噴
千其唔好停噴
千其唔好停噴

我2年前仲可以厚厚地,紮頭髮, 唔落頭髮粉出街都得
依家一定要整好夠先夠薑出街

其實我之前由2%轉去5%，不過太痕，所以轉返2%

而我試過停噴真係會甩返，所以依家噴返一個月左右有好轉

轉泡沫就可以了, 依家係間中先有痕感覺

我依家都好乖咁噴, 唉.....可惜回不了頭

咁應該用咩最好？我呢排食緊a酸，唔敢食其他藥

一停左係咪會比之前甩得仲勁？

係
所以唔好停

我覺得噴藥係好輕鬆嘅事, 相比起食藥
我到依定仲糾結食藥嘅問題

但啲人話唔會甩得仲勁過之前，只係有比較之下，感覺上甩多左，就好似穿左隻杯咁，本身已經係漏水，噴藥只係不停咁灌水，感覺上隻杯仲係裝滿水

巴打搽藥 有無搽埋髮線？ 效果有無用，因為好多人都話對前額無用

你噴返幾耐？

一直都知自己係M字頭
但前排留長髮 啲頭髮一長個M字真係極明顯
想問下有咩藥食?

利申 M字勁過呢個POST啲相

一年多啦 依家都係KEEP 住咁囉
有時梳頭又甩幾條, 個心好唔舒服

甩頭髮好正常啫禿係因為生唔返，所以努力繼續噴啦

想問下食finasteride時有無咩其他藥或者保健品係唔可以一齊食？

想開始食，但係平時有病睇醫生唔想同佢透露有長期食開finasteride.

Fivedemandnotoneless721
麻煩哂十年巴🙏🏻

點解唔透露，應該就冇咩藥會相衝，但醫生始終最可信

想多返少少髮量

共勉之

thx巴打

FDA認證佢安全唔係認證佢有效

幾碎

其實呢d真係坊間9up有用，都係保記同倍健最有保證，有哂研究

25

其實我已經解釋過，你原本呢個年紀係應該甩到第4期，咁你用藥頂住佢係第二期，你停左藥就有機會去返第四期，所以並唔係咩野停藥既逼作用，係你自己既頭髮回復正常情況

因為唔想有啲長期疾病既醫療記錄，怕以後唔方便。
btw, 感謝巴打

其實食保康絲可以上網登記免費睇一次醫生，睇下你有冇需要

片主真係好勁仲勁過我，20歲開始甩到依家30濃密到仆街

因為佢早用藥，都係個句，愈早接受現實食藥，毛朗愈多，效果愈強

我知錯啦師傅

用minoxidil 係咪一開始會甩多咗 幾時先甩少啲

有冇邊隻介紹？

等我買齊啲supplement先

唔算貴，倍健300蚊一枝

啱啱美森見到。有冇師兄用過？

今日準備食第一粒藥 淨係食韓保夠唔夠做 自己學生哥無咁多錢

你個頭乜嘢情況先？

條友甩成點先 可能天生本來第一期左右
始終都係基因作怪，就算食藥遲下都阻唔到 正如紙包唔住火

最主要頭頂少禿 同埋開始有啲m

食左韓保大約三個禮拜 但情況好似都未有好轉 每日洗頭都甩幾十條 每朝又甩十零廿條咁

咁樣係咪要轉藥 定要擦埋藥先得
廿歲仔唔想咁快禿

3個禮拜

家族遺傳？
有冇用過生髮水？

唔似家族遺傳
冇呀 你覺得可以用生駛水先？

大概要食幾耐先見到明顯作用
起碼唔好甩得咁勁先

每日起身同沖涼個時都好心up 見到啲頭髮係咁跌落黎 搞到好大壓力啊diu

髮線睇下

如果想睇醫生檢查係咪雄禿 係咪搵一般家庭醫生有實用皮膚科文憑嘅就得?

始終食藥有副作用
你又唔係家族遺傳
我係你就試咗生髮水先
冇乜起色先再食藥

仲有咁多頭髪驚hi 咩

係呀 但至少都要頂到去結婚啦 影結婚相禿頭真係點影都影得唔好睇

好 唔該巴打依家即刻買

邊隻 minioxi 最平？

都唔知係咪雄禿 睇你個樣好細個 連登好多呢d 自己嚇自己 真係兒登

但每日都甩幾十條頭髮落黎 唔想到時冇晒頭髮先識驚啊

其實你係咪片主

sorry 認錯人

想試吓用佢介紹嗰啲supplement代替保記

起碼三個月先有野睇啦

真係會對前額有用？

單食supplement救到的話 保記一早執笠啦

有無訂印保gp

繼續食住先啦，至少都3,4 個月先睇吓有無效果啦

我同你情況好似，m 緊同髮線開始唔明顯，一忽忽咁，洗頭又係甩廿幾條，平日又會甩十零條

3,4 個月後唔得咪考慮埋搽野囉

岩岩終於噴左第一次regaine個狂脫期大約會維持幾耐

一個月左右

有冇人食開印保
見到網上賣$450 100粒想試
利申：食緊正保$460 28粒

唔係個個醫生都係開呢啲架咩 仲睇

佢開得俾你既野 自己都搞得掂啦

我呀爺有脫髮
佢有4個仔 4個入面得我老豆有脫髮
有冇人知點解

諗緊自己會唔會可以僥倖避過脫髮危機

你我始終唔係醫生 有咩睇醫生診斷

係嫁... 所以咪話佢劏囉 仲sale 我買隻洗頭水 呢樣果樣

叫佢開醫生紙自己去藥房買囉
洗頭水係nizoral?

如果你阿媽嘅父或兄弟姊妹有脫
你都好大機會會脫
因為係遺傳基因關係

佢sale 我買呢支洗頭水 $550

有冇巴打知 個頭洗極都好油 可以用咩洗頭水搞搞佢？

冇用 同埋我之前睇個中環出名上電視做好多訪問嘅皮膚科
佢開都只係$250 $550好呃錢

真係痴L線

大家食完藥有冇打少咗飛機

聽日落樓下睇私家醫生拎醫生紙先

開名啦 好出名？名星醫生？

最近開始脫髮，洗頭吹頭，用手撥頭髮，都好易甩，相對尚算輕微

有冇咩產品
考慮緊
davines防脫
50惠

可以，如果你肯定你無雄禿，可以齋植髮連藥都唔洗食添。

買印保 TG@Xxx04945

一般係食藥頭一兩年個髮量係最高，之後都會keep住慢慢跌，不過跌嘅速度因人而異。

有興趣可以睇下依份paper
Long-term (10-year) efficacy of finasteride in 523 Japanese men with androgenetic alopecia
Masayuki Yanagisawa, Hiroshi Fujimaki, Akira Takeda, Mitsuru Nemoto, Takayuki Sugimoto1 and Akio Sato

內服就印保 咁外搽有邊隻 28歲 超嚴重 個頂已經穿哂窿

如果有 脂溢性皮膚炎，可以用含Ketoconazole, Climbazole, Selenium sulfide, Ciclopirox olamin 成份嘅藥性洗頭水。

如果確認係雄禿，
西醫公認有效而且通過FDA就係 食Finasteride 同 搽Minoxidil
不過有少量機會有副作用

其實係未100%係基因都未肯定，不過好似話有七八成雄禿嘅人家族都有雄禿，所以科學家就覺得係基因遺傳事。
但事際上係邊對基因出事係未有定案。

而有啲孖仔嘅脫髮程度都唔係一樣，所以係未完全關基因事..真係要再研究

有興趣可以睇下案例
Koyama, Taro & Kobayashi, Kazuhiro & Wakisaka, Nagaoki & Hirayama, Nobuo & Konishi, Sawako & Hama, Takanori & Takeda, Katsuyuki & Nakamizo, Yoshio & Kawakami, Masaya. (2013). Eleven pairs of Japanese male twins suggest the role of epigenetic differences in androgenetic alopecia. European journal of dermatology : EJD. 23. 10.1684/ejd.2012.1898.

如果確認係雄禿，
西醫公認有效而且通過FDA for女性就係 搽Minoxidil
不過有少量機會有副作用

十年巴 想買藥🙏🙏

離撚晒譜

台灣個董哥話有D用

澳洲有個報告話每星期加一粒適尿通配合保記可以穩定效果

開始易甩頭髮，用咩好

請問有咩負作用 多謝巴打

其實都好欣賞巴打你咁有心答咁多伸手黨
有時睇到啲問題都唔耐煩

反而想知你老豆醫生角度小你啲咩?
不過好多保守嘅醫生都唔係咁想開保記畀人，特別開畀後生仔，始於甩頭髮唔影響健康

一日甩一百條內都算正常。
你可以定期影相記錄下。

無禿其實唔洗特別搞，但如果真係想玩，咪試下偏方無壞嘅...
你信偏方嘅話，
有人會飲豆漿 食黑豆嘅 (大豆異黃酮，生物素)，而且中醫認為以黑入腎
或者食下咖哩 (薑黃素)

產後好多時係 休止期脫髮，過一排啲身體分泌正常翻，有翻營養會無事。

目前唔見有洗頭水有具質素嘅研究，剪短頭髮無咩關係，不過個頭髮輕啲易啲樹起睇落無咁塌。

分享一下
兩個禮拜前開始用防脫洗頭水，用之前大概每日起身個陣枕頭有十幾條頭髮甩咗。前日開始起身個陣只係見到枕頭有一兩條頭髮甩咗

打手

打手就唔加密個牌子啦
純粹分享下都俾人話打手

留tg

有冇巴打有食saw palmetto? 成效大唔大？

dutasteride 以治療雄禿效果 係一個24 weeks嘅實驗結果係比 Finasteride 好。

In total, 917 men were randomized. Hair count and width increased dose dependently with dutasteride. Dutasteride 0.5 mg significantly increased hair count and width in a 2.54-cm diameter and improved hair growth (frontal view; panel photographic assessment) at week 24 compared with finasteride ( P = .003, P = .004, and P = .002, respectively) and placebo (all P < .001). The number and severity of adverse events were similar among treatment groups.
Gubelin Harcha, W., Barboza Martínez, J., Tsai, T. F., Katsuoka, K., Kawashima, M., Tsuboi, R., Barnes, A., Ferron-Brady, G., & Chetty, D. (2014). A randomized, active- and placebo-controlled study of the efficacy and safety of different doses of dutasteride versus placebo and finasteride in the treatment of male subjects with androgenetic alopecia. Journal of the American Academy of Dermatology, 70(3), 489–498.e3.

不過理論層面嘅問題係....Dutasteride對比Finasteride 會唔會有唔安全?
Dutasteride同時抑制第一同第二型5α還原酶，而Finasteride只抑制第二型5α還原酶。而頭皮上主要以第二型5α還原酶為主。
所以Dutasteride會唔會係做多咗? (因為抑制埋第一型5α還原酶)

另外服用0.5mg Dutasteride會將身體血清DHT濃度長期壓低九成，而5mg Finasteride只會壓低七成 (1mg Finasteride都係七成左右)，長期處於低水平DHT究竟對身體有冇大影響?

Adjusted mean±sd decreases in DHT from baseline for the dutasteride treatment groups were as follows: 98.4±1.2% (5.0 mg); 97.7±2.0% (2.5 mg); 94.7±3.3% (0.5 mg); 52.9±22.1% (0.05 mg); and 7.5±26.6% (0.01 mg). Of note is the reduction in variability (sd bars) with increase in dutasteride dose. In comparison, the adjusted mean decrease in DHT with finasteride was 70.8±18.3%
Clark, R. V., Hermann, D. J., Cunningham, G. R., Wilson, T. H., Morrill, B. B., & Hobbs, S. (2004). Marked suppression of dihydrotestosterone in men with benign prostatic hyperplasia by dutasteride, a dual 5alpha-reductase inhibitor. The Journal of clinical endocrinology and metabolism, 89(5), 2179–2184.

同埋Dutasteride係無FDA approval for 治療雄禿，但日韓台係批准咗，
不過我目前唔見有Dutasteride嘅長期follow up research，食唔食就自己決定啦

唔做呢款 冇保康絲咁好

水劑唔同泡劑

認真係好因人而異，要親身試試知有無效

我用過，無咩效，重搞到頭好痕

大J 係咪唔知有藥食

Hi又係我啊爬左一輪文都係唔敢用minoxidil 有冇絲可以接手我呢兩支foam我買返嚟600蚊，放500有興趣留tg

食左四年保康絲，頭一年生返晒D頭髮
而家效力得返頭一年三成左右
有咩建議？加量定轉藥好

信中醫就死得啦

通常呢啲人嘅論點都係話
世界上出名嘅富豪有好多都擺脫唔到甩頭髮
所以做咩其實都冇用

結果就光頭

頭髮由佢甩，搞round左性能力同賀爾蒙大獲好多

點解唔敢用?

用水劑定foam呀？

試用foam 冇丙二醇

想問一下，食左保記一個禮拜，
塊面爆左幾粒大暗瘡，
但係性慾仲係好強，係咪正常

會好癢，所以轉返2%

成日gel頭，其實係咪真係會脫髮

脂溢性脫髮係咪作息入手先會好d

覺得食藥未必一定保得住架 睇基因要你甩成點 睇下自己舅父 堂哥 大伯個d 就大概知

捱夜打J真係好易甩頭髮

今年21，有啲m字額，後面唔知係甩緊定髮旋。想問大家 倍健、Alpecin同埋新髮現三隻嘅洗髮水有冇話邊隻好啲或者唔好，諗住喺呢三個揀一個用。

另外聽人講m字額用生髮水，頭頂食藥咁樣會好啲，係唔係work。
想睇醫生checkcheck問吓嘅話有冇推薦

除咗早啲瞓做運動之外如果有其他建議都可以講埋，我會改㗎啦

最近開始轉左seborin洗頭水, 硬係覺得洗完有少少痕, 唔知係咪唔慣定點

如果想睇醫生睇脫髮
是咪一定要睇專科
有咩醫生可以推薦

全部都冇用 你係甩緊頭髮

加唔到

食左5個月同噴5% , 有啲毛仔生返岀嚟

洗頭水可以試晒佢，睇下邊款啱自己就得
反正都唔會幫你生頭髮

22歲 咁樣係咪開始？

想準備生細佬
係咪要停搽野食藥

上網睇話開頭會甩得多左
同埋唔停得
我未至於嚴重脫髮，想試住啲冇藥性嘅生髮產品先

非用藥方法分享

19~20 開始甩, 同時有出油同頭瘡問題,一直唔敢用藥

一開始淨係用ketoconazole 洗頭水, 冇乜效果
之後開始食saw palmetto, 但食完勁多胃氣(部分人既副作用),無奈地停左

一年幾前見支那01賣廣告, 試左香蕉雄蕊 (訂台灣牌子, 香港個價太on9), 食完第二日訓醒d 頭瘡縮左80%, 效果超出我預期

keep 住食+勸洗頭, 到依家叫做穩定, 但冇乜生番
/生番少少, 所以都諗緊食唔食藥

如果你係岩岩開始甩+重頭油/頭瘡, 用藥前可以屌下呢個方法(當然配合早訓啦, 夜訓d 油出得勁d)

洗頭建議用2% ketoconazole (有研究證實有幫助喎)
最近用瀟灑都覺得幾唔錯

利申: 純分享經驗 唔使搵我買
我知呢度大力吹用藥, 效果係唔錯 但有一批人始終驚食一世/性無能

另外我覺得溢脂性皮炎(頭油/頭瘡)同雄禿(dht)有關聯, 頭油/頭瘡會加速甩髮, 有錯請細力屌

打J可以消耗DHT,點會甩多左呢

捱夜打J未必有直接關係，不過唔健康既生活習慣盡量介喇

有無髮線睇下 你頭頂幾明顯下

巴打你影多幾張近d睇吓，咁樣難睇

有冇人用過hairmax既laser band/laser comb同plantur 21個set洗頭水 脫髮問題嚴重左 而家頭頂好大條件我好驚
唔該各位巴絲

難扯左但打飛機或者扑野嗰陣會唔會唔夠硬或者射精嗰到有冇咩問題？？

好似冇野

不過細細個已經好大個轉 唉 驚

咁講，要儲埋，如果打左飛機，個日會搞野會好難扯得起

甩緊

咁我頭頂有冇噴邊啲會好啲或者唔推薦嘅？

同埋有冇醫生介紹

自己上網search

屈臣氏應該係正版

開始同老豆一樣
兩額開始上 頭頂開始稀疏 有無得救？

巴打想問下食邊隻？

300蚊咋去屈臣氏，下次去返屈記買啦，2枝仲會有折

咁暗點睇

想問吓係咪要問藥劑師買
使咪醫生紙

唔洗醫生紙，但要藥劑師喺度先有得買

想問kirkland係咪得5%？水劑易痕？
另外係咪得美國e-market有得買

Kirkland係咪得水劑？

有泡劑

食左5個月保記 d副作用開始黎 有d淆

巴打你tg id係乜

你留我加

就係留過 但好多人加 唔知邊個係你

泡劑用完油唔油
同價錢大概幾多
Ebay睇502+117運費

我都係 留多次 🙏🏻🙏🏻

用緊kirkland，係咪都一樣？

唔同牌子效果差唔多的

巴打有咩副作用？
頭髮有冇生返出黎？
如果副作用勁既真係要作出取捨

有出番 都okay 明顯 但好似硬唔到而家

不如食多兩三月睇下副作用有冇減退，依家停用就有啲前功盡廢

我同sp開房都硬唔到，直頭入唔到

會唔會試下隔日食，睇下咩料先

有副作用就停藥去織髮好過啦

預咗比人屌但都要講

可以睇下呢個post
除咗洗頭水仲有藥可以食
利申：有幾年斷唔到尾，嚴重果期痕到訓唔到
一夜甩幾十條頭髮

點解你會咁多頭皮?

你要問

唔係個人TG

成份一樣就OK

其實雄禿係咪得finasteride ？
南瓜籽油有冇用？
已經可以肯定係雄禿 但未睇過醫生

美國認證左係對雄禿有用

南瓜籽油可以當輔助，但如果唔食保記都係唔得，DHT先係原兇

其實有其他天然野可以減低DHT，但效果就未必咁好，綠茶，鋸棕櫚。當你個頭穩定左我覺得可以用鋸棕櫚代替保康絲。

有無師兄食完知後好depress

食左5個月我成個因down哂 唔係因為工作上既壓力

見到無頭髮就緊係depress
見到出返哂頭髮 咩自信都返哂黎 講野都大聲d

唔係早2個月都無呢個feeling 想問副作用係唔係會搞到depression

冇

有無人喺出面做過嗰啲免費頭髮檢查有無hard sell成份

垃圾 同sell保險 sell樓個d一樣

你唔買就會有你 比你睇d相幾耐知後會無哂頭髮

咪又係幫你洗頭，做埋啲垃圾treatment，雄禿都幫你洗頭仲要鬼死咁貴中過一次伏，之後先去睇皮膚科即刻有好轉

我睇youtube d 鬼佬係有人咁講過下，但依到ching就冇咩聽過

我應該轉隔日食 個成個人都好2down

老實影響到賀爾蒙點都有d影響？
我自己就無留意 反而係狂脫期個陣就depress

我自己明顯feel到 應該要睇心理醫生

🙏🏻

咁大獲？因咩事覺得自己中先？

當然係呃人啦

成個人覺得好down呢排 平時我用髮粉遮個頭根本無人知 我平時番工都勁soicable 又同同事成日講笑 呢排都無咩心情咁做 又集中唔到

16歲到開始用

老豆20歲已經髮線後移得好勁
驚好似佢咁

吓 咁多頭髮都食

我老豆都係咁
快d食藥噴頭啦

師兄張相有查指甲油

髮線比兩 三年前高左好多

btw我16歲係用minoxidil
係三個月前見反班成年無見嘅frd話我髮線高左先的起心肝食藥

屋企人隻手黎

十年巴想買藥

我睇d醫學文章
depression係其中一個有可能發生既side effect 黎

香港邊間植髮好

顯赫？

想植係唔係植完唔食藥 keep到十年

我TG

其實台灣植髮係咪都ok

十年巴
想問打算生小朋友
係咪要停搽水搽藥
好似對孕婦唔好

大家知唔知食藥對孕婦/生小朋有無影響？
好似唔多見講

去屈臣氏問咗，成588一支，買夠4支都要517

我買2% 300咋喎

5%會貴啲？

咁就真係唔清楚，我過幾日都會去買到時再問清楚

上網買平好多

係老美訂千幾買到12枝rogaine

老美訂運屋企 屋企成日冇人收貨
我係比貴少少去森髮買 智能櫃拎

跪求link

有無人食過呢隻野, 鋸棕櫚, 有機會有效抑制DHT, 不過好似無藥咁勁, 而且無咩副作用, 睇你搏唔搏

想問有無巴絲有用haixmax或者irestore啲紅光帽，女朋友睇完醫生都無乜好轉，想試下戴帽

首先要揾到咩原因甩頭髮先

食得保記你就查埋喇, 唔好慳呢d錢

老美wellmart訂, 不過只送美國, 你要有人係老美寄返俾你

有啲research 話係有機會有side effect, 例如erection dysfunction 咁
我就試過食兩個月，無side effect, 亦無乜效

個人認為，雄禿元兇係DHT, 你減DHT就會令你性能力下降。如果SAW PALMETTO 有效減DHT 的話，咁你其實都係會有副作用
有錯請指正

我唔知, 我自己就食左年幾保記加查水, 暫時都唔會轉住

睇咗皮膚科醫生，驗埋血，都無嘢

保記搽藥走唔甩啦，如果想保住頭髮

佢話可能頭皮易出油或者壓力

想問下各位師兄 咁樣係唔係初期禿頭 最近留意到個鑽好似少左D頭髮 但係冇M額問題 而家先20歲 味接受到咁後生就禿頭 有冇師兄可以解答我
係咪要去到食藥搽野嘅地步

唔想食保記係咪可以食鋸棕櫚
邊度買平啲

大家覺得水定泡好

鑽石山荷里活

本身我係用2%去5%，點知太癢頂唔順，就買返2%

你呀媽嗰邊啲親戚有冇脫髮

咁樣呢

好想知有無多D 巴打share 下minoxidil 對髮線係咪真係有用?
因為坊間好多都話無用

用左倍健之後，頭髮係咪會好油岀𠱸唔到街？如果早晚用一早起身洗完頭，擔心搽左返工油立立返工仲核突

屌你好撚嚴重，仲初期

擺到明禿頭啦屌

無用架
日日食左一年都係廢
慳返錢食藥搽水好過

Sor lo你估我想

屌你係想你認清事實，咁撚樣都唔叫禿？！及早食藥啦

巴打評論埋我得唔得

咁多位巴打
知唔知食藥同搽生髮水對孕婦/想生小朋有無影響？
為左下一代諗緊係咪停藥

未留意開唔知有藥食
唔洗咁惡掛？

你算有得救，都係果句，你上得來姐係覺得自己禿，及早食藥。

直頭唔生細路，何必要害下一代

可能下一代興光頭呢

除非你想第日個仔出家

Ok即刻買藥食搽野

想問植左髮既頭髮會唔會一路生長?

仲有得救 好在

脫髮唔通要冇下一代

頭油的話唔建議搽，我覺得食韓保效果唔錯，唯一缺點唔想扯起。

印象中要keep住食藥
但亦都會甩返

面對現實，除非你老婆好頭髮，可以一博

連閪都唔想屌咁大鑊

咁有冇聽過幹細胞生髮?

同sp爆房硬唔到，入都入唔到，依家佢冇理我

易軟係真，有時都想停停藥

你講下

Thx 師兄 食奈左會唔會扯得番

我試緊其他方法令條J硬

未推出

未試過...你可以試下

食藥後，以前晚晚臨訓都想打J ，依家冇意慾去打，直接訓

有冇食馬卡

如果要扑野 要停藥幾奈先扯得番？

唔會食其他藥，怕撞，聽日試搽膏。

用regaine去樓下快手買一技啦

定期影相做Record 啦

應該搽野未？

我覺得睇定D先 未算明顯

我睇返相 我由小學開始個鑽就無乜頭髮 成個5蚊雞咁

幾時可以交收

唔洗 等佢自然好

想問下點解唔建議搽野 如果搽野有好轉唔係都盡量唔好食藥咩

頂你唔好害9人，咁樣已經要食藥，係咪要成個頭甩晒先補救

我覺得唔算明顯

頭油會愈搽愈油，食藥先可以治根

身邊有D朋友都係咁,都未甩
有D人個髮型係咁 覺得甩緊既咪問下剪開個髮型師/屋企人有冇分別囉
無既咪定期影下相得閒對比返

Thx 師兄 諗住買印保試下 但好驚食完扯唔起 冇曬SP

都係果句，上得連登問，姐係你自己已察覺禿頭，想救就及早食藥，唔好期望人地會講你想聽既大話

不過我訓醒睇枕頭，梳頭，洗頭都唔覺有脫髮
但見到個頂咁樣 想用下5%，未想食藥

你都唔覺脫髮 用黎做乜？

見到個轉光光地...

本身老豆個髮轉好大有d疏，我自己讀u捱太多夜而家個髮轉算大同明顯，上網個d仿真毛囊有冇人試過做？想即時見效左先再睇醫生個d

食藥，你咁嘅年紀開始甩唔食藥。你25歲就會3至4期。

有冇師兄用過水劑同泡沫
邊隻會好少少

師兄賣了？

唔該師兄 咁係唔係要keep住食 冇得停

係咪都有甩髮問題

唔是藥
係supplement

泡沬

食藥啦，講左好多次，你問得既，即是你覺得自己有脫髮問題。

冇得停，你寧願扯唔起，定比人講禿頭佬

D人又要問完知道自己脫髮，但成日搵藉口唔想食藥，好on9, 咁問來做咩。

食左藥既前後對比

我係絲，係咪都有用？睇過皮膚科醫生但佢竟然話無問題

咪撚信醫生，自己覺得係，點都要預防

明白

好好多喎，巴打，好似填番個位咁
Btw食左幾耐？

3個月左右

咁樣睇，唔單止係個鑽位有返頭嫁，感覺上都厚返好多

食藥啦，到你明顯嘅時候，你會後悔ga

隻藥呢，其實好多人食。性慾減退我諗好多人會有，但末至於話會唔得，什至不舉。

基因問題認命啦，為你好，再唔想食都食到35-40。

你20幾歲就盡量保持返20幾歲ge 外表。唔想你行出街或者同人相處都無自信。

之前狂脫期果陣感覺個頭好油好塔，目前食緊藥就算未剪頭髮都可自然樹起。

想問 fortro 係咪呃鳩人？

巴打，你淨係搽鑽位？

明白🙏🏿🙏🏿 多謝師兄您🙏🏿🙏🏿基因真係冇得怨 但係我老豆到阿爺都仲有好多頭髮 我諗應該係自己問題 點都好 買隻印保食下 睇下點先

女性唔食得藥，只有M 2％5％.

你似女雄禿症狀

一日用正版5% 一日用minoxi 5 應該一樣姐？

韓保 印保係咪要網上買

係咪要配埋搽藥

韓保藥房有

係咪會平少少

叫Damoca__

咁其實個個都經歷過，要等到甩到好嚴重先肯認清事實，跟住先肯搽吓野，跟住發覺唔掂，最後先食藥

但巴打想問你副作用食咗幾耐有？我啱啱開始食，性欲真係驟降

Damocare

唔係驟降，係直頭唔會想扯

大家食開咩保

傻啦, 植髮係唯一治到自己本既方法 (不過治唔到後代 )
有得無限植我掉50萬落去填滿佢又點話

植完唔會再甩既咩

有無巴打一齊買kirdland5% 慳運費

咁基本既問題自己research, 答到厭

點解要咁做？

之前呢度啲人多數去台灣植
我就去人on, 不過佢只做FUE, 唔建議, 都係FUT好
你睇呢度其實大部份都係廿歲就上黎問係咪甩頭髮
一係就開始食緊藥
後生未有錢同埋有錢都唔會咁快植

唔植既地方會甩
所以食藥加植髮算係最萬能既做法

係咪一噴就唔停得？

M5% 萬0同屈既話有邊隻買?搵唔到隻regaine

唔可以
因為目前無方法驗到所謂嘅「雄禿基因」，無醫生甚至藥廠會叫人未有徵狀個陣食。
而且如果條髮線係天生，保康絲係唔會幫你推前條髮線，所謂嘅生髮都只係恢復原先嘅頭髮，毛囊數目係天生咁多就咁多。

發覺呢度好多脫髮負面撚見人問啲無聊問題嫌人煩咪唔好理佢囉，係都要屌人話人on9完全冇嗰種大家面對緊同一個問題互相鼓勵安慰嘅感覺，隔離濕疹post都好少少。睇完啲post個人可能仲sad咗對脫髮問題完全冇幫助

所以如果大家真係驚咪直接去睇皮膚科睇吓咩問題再諗辦法。唔好留名追post喇

利申：男朋友都有脫髮問題食緊藥叫佢唔好特別諗人都開心自然啲

未有案例 男方服用Finasteride 會影響胎兒
但有案例 服用Finasteride 影響精子數目同質量
所以最好檢查下 精子質量，如果真係好擔心都建議停藥

要問藥劑師先有

想問呢度有冇人有白髮問題

冇用5%？

想問廿歲頭 想預防脫髮可以做乜？
啲咖啡因洗頭水有冇用？
Thanks!

之前因家族雄性禿 一早廿歲頭有m宇就開始食保記 食左8年 冇用其他乜洗頭水 咩精華 但係淨食藥keep到既 比起同期冇食藥既細佬 係好好多 但副作用係有 有時心跳加快 同埋精係小左 性慾就唔敢講啦 呢樣睇對手啦 你睇三上唔撚會扯唔起啦 飛機都打兩轉啦
之後因為結婚諗住生仔先停藥 停藥頭一年都冇乜野 但第二年開始明顯係甩得犀利 吹頭 洗頭甩既數量巳經明顯見到 但為左生仔都放棄左 冇食番
今年停藥第5年 都甩到勁M 頭頂開始範圍稀疏 都係一條路 剷短佢 skin head囉
而家諗緊紋頭
有冇巴打知道究竟紋npm 好定跟大j 紋SMP 呢 ？
同埋紋髮可以維持幾耐 同咩價錢到？

因為donor有限, 所以一定係叫你食藥睇下效果點先
同埋等個情況定少少再植, 如果唔係植完再甩原本嗰啲會變到好奇怪, 你又已經無donor補位

心跳會唔會關mino事? 我有時都會

M5% 有冇邊隻牌子好推介？

點用架？ 滴落個頭到？

有貨 德保 有興趣可pm

用開正版 但想試下翻版

水劑
用滴管慢慢搽

太長, 剪短d其實無咁覺少左頭髮, 你長頭髮愈顯得少頭髮個邊thin左

23 4歲食, 食左~5年之後第一次植
不過我無呢度啲人食左生返咁好效果, 最多減慢

頭頂用保康絲就夠做，如果前額都出事就用埋生髮水

講多次先

食藥係保頭頂

搽生髮水就保前額，當然可以搽埋頭頂令效果更好

想問下有冇人係食正保冇咩效 但轉食副廠反而好啲
都食左就黎兩年 但頭頂都係繼續甩同幼
有冇其他巴打有相同情況

其實脫髮同濕疹治療方案都好唔同
濕疹可以試中醫 類固醇 普通cream
個個醫生開嘅藥都可以唔同 交流討論空間都廣闊啲

但脫髮唔同由post 1到而家，科技停留咗係食同搽就冇其他方法
唔排除有啲偏方可能有人有效 例如咩戒J

有時唔係唔想鼓勵人，但呢度好多師兄啲問題真係懶到追post都懶 直接一嚟就伸手
呢度好多巴打都好有心咁答完又答
意見交流梗係好事 大家可以討論下大家嘅情況

但我發現有啲師兄已經超越伸手黨 難聽啲講 文盲嘅地步
好似呢位師兄咁 無意針對

我本身段嘢已經有晒佢想知嘅野 eg食咩藥有冇搽野
連對比圖過多幾頁我都post埋出黎

呢個已經唔係第一個..有啲真係連段嘢都睇
好似機關槍咁問勁多問題
但全部都可以睇返段嘢度搵

你應該答佢唔使食藥
早啲瞓，打少啲J就ok

我先20中，今日睇睇下都係即刻買左藥加搽野

頭頂都開始嚴重，一般係咪三個月先開始睇到效果？

上網睇話綠茶，豆漿可以抑制dht

咁多個post, 其實真係得兩個方法醫，食藥同搽野

我覺得問有無其他方法嘅人其實係未接受到現實，想試，但最終只會殊途同歸

係我睇咗21個post 諗住睇有冇特殊例子靠其他方法救得返
只可以話都係得呢兩個答案

我之前打咁大篇野諗住分享心得 睇有冇啲師兄同我差唔多 可以一齊交流
但一見到班伸手黨/文盲問埋啲廢問題真係會燥我咁大篇野講晒都仲繼續問 有啲我唔理佢嗌佢返追番post 都仲繼續搵嘢問 其實我全部都分享過

都係果句頭髮係自己嘅，想救係睇自己有冇心
如果連搵資料呢啲咁基本都咁懶 自己都費事做
咁救得返機會都唔會好得去邊

其實好多基本到唔基本既問題例如有咩藥(list晒各種保呀mino呀出黎), 植左會唔會甩使唔使食藥呀嗰啲可以整個FAQ放頭po
咁都唔睇就抵插
不過樓主好似只會叫人留TG賣藥
雖然要google其實都唔難

反而問植髮呢啲嘢就冇乜問題
始終唔係個個都有做過 未必個個post都搵到答案 可能都要花啲心機先搵到啲有經驗嘅巴打答

但係咩食乜藥查乜嘢 呢啲求其撳落其中一頁都搵到答案
咁都要搵嘢問嘅話真係抵比人屌

好嚴重下，你咁遲先自救

唉，但係奇怪在呢個現象真係係呢大概四五個月時間先出現。。。

之前真係唔係咁，我仲搵翻一年前啲相出嚟睇，都唔係咁。無理由一年變成咁掛

咁食藥搽野係咪都照做左先，再睇下點？

3個月

不過上面有巴打話都已經好嚴重…食藥搽野真係會有得救下？

冇呀 絞髮織髮算啦

想救嘅話追哂21 個posts 係基本，因為我都追哂

得呢2個方法，一係就驗血睇下係咪缺鐵,甲狀腺其他問題。

樓主之所以好少覆係因為佢已經喺最初嘅posts 覆到口臭
至於FAQ 我估佢想啲人會自己爬文，始終頭髮係自己嘅，無理由要遞到埋你嘴邊俾你食～ 雖則FAQ 的確可以減少伸手黨

係好嚴重，你唔試點知唔得呢

Supplement 真係有效？

不過可能係supplement 再壓唔到啲DHT, 所以你近呢幾個月先脫勁咗

試就有機會，唔試就肯定收皮，我諗呢到食藥嘅巴打都係咁諗

明嘅。買都買好曬，準備食一排再睇睇點

初頭有小小效果咁。
呢半年真係勁左好多

而家買好曬啲野，試試啦，希望可以有改善啦，唉 都好煩。

咁又唔使只要求其搵個post 睇2-3頁基本上已經可以知道所有答案

有時見到八達通巴打留言已經可以喺呢21個post入面嘅總結

巴打我冇你咁嚴重都接受左食藥，食左個幾禮拜開始有啲丁都唔想打
Btw巴打幾多歲？

前額越脫越勁 已經好薄
一路有搽Minoxidil
係咪應該要食藥？

先20中咁有無見咩明顯改善咁？

未有咁快，食多兩個月睇下先

分享下 細個成日染頭髮之後甩得好勁
用過好多隻話生頭髮嘅洗頭水 俾人吹得好勁嘅生髮水試過幾隻都冇用
但係老母無啦啦叫我食黑芝麻 見幾好食 咪每日食少少囉
點知食一個月都冇 頭髮生得快咗好多 又厚咗勁多
啲朋友見到啲相重問我係咪p頭髮
我諗純粹甩頭髮勁 冇乜特別遺傳嘅 可以還原基本步試下食黑芝麻 話唔定用係你哋身上都work

希望有效啦。好似話半個月就明顯頭皮小油好多，巴打有無咩感覺。

一齊食啦巴打，三個月後可能有野睇呢

有冇師兄去咗顯赫做植髮？
你哋要植幾多束？做Fut定Fue?
做咗幾多錢？

你幾多歲

如果雄禿基因已經activate, 只食黑芝麻應該無用

你本身有冇濕疹之類嘅皮膚病

我都好想試睇片好吸引
但應該維持唔到好耐?

其實我覺得脫髮POST係半個心事POST嚟
如果真係有心事係要揾人傾傾嘅，不過適可宜止囉。

我有問過醫生其實食保記做咩要翻嚟覆診?
佢話其實食第一個月覆診係想知你有冇副作用，之後其實唔洗點睇醫生，都係間中(半年至一年)問下有冇大問題咁。

醫生覆診係想搵你錢姐

真係唔知 應該定期要去補

齋啪生黑芝麻？南貨鋪買？同埋你食得好密？

想問下二十頭男性，每次沖涼會甩二十條咗右嘅頭髮係咪正常以前好少會甩咁多

你轉返保記先，同埋壓力既係斑禿喎，姐係一撻撻咁，師兄似雄禿多

同埋用生髮水，始終supplement係輔助成份高，食返藥比較有針對性

Me too,屌

索性剃光頭啦，好難救

我而家開始左保記同埋搽5%先試試效果。仲有無咩可以做

大學開始成個前額變到好薄, 唔係好密但M嗰種
嗰時唔識有藥

另外可以買啲supplement食，大豆異黃酮，可以抑制DHT喺身體入面既作用，南瓜子油就有研究比雄禿既人食可以增加40%髮量。

另外可以平時食多d黑芝麻，唔好絕望住，我有親戚本身甩到冇頭髮咁濟，靠食保記都出返哂啲頭髮。

壓力禿易搞好多，過一排就會自己好返

前題係唔好再咁大壓力令自己啲荷爾蒙分泌唔正常

多謝巴打你意見。不過就係唔知係咪真係壓力禿。

點都好，而家都係食藥同搽野先，再睇睇有無咩效果。都無辦法啦

如果你真係好擔心，我建議你去睇皮膚科，醫生會解答哂你啲問題，同比最好既建議你

好嘅。因為我自己洗頭，訓覺都完全唔覺有特別多脫髮。。係照鏡就開始見到啲頭皮先有注意最近。

其實照鏡最清楚，唔一定要甩得多先禿，你生既速度慢過甩既速度已經係禿。

譬如你一日甩10條，生就生5條，咁只會越黎越少頭髮。

呢啲心態我都試過架覺得自己唔係好甩得多，唔想認自己甩頭髮

咁就希望保記同搽野真係有效啦。只怕我而家已經太嚴重，咩都救唔翻。

但係太早就植髮感覺上到老左驚cover唔到都會好麻煩

係....本來以前肉眼數到範圍甩5-6條一日
有一排甩1x條 洗頭成手都係頭髮
跟住就開始m

食咗兩日正保，仲係金槍不倒，係咪即係無效

我食左成年扑野都冇乜問題

而且睾固酮同二氫固酮係2樣野，作用都唔一樣。

你可以今日喺頭頂影張相，藥照食，2個月後再影多張，就知有冇用

正常一日可以甩50至100條唔洗太擔心

個人覺得呢個唔可以做標準
反而呢個concept會害死好多人,好多人每日甩少過50條但係開始髮量減少（m/頭頂）
就會覺得始終都唔係甩好多 <50-100
所以就排除甩緊呢個可能性

因為我m嘅時候每日都係甩10幾條，都冇諗過咁都原來可能有機會搵上門

所以我已經懶得答
其實答黎答去都係三幅被

FDA係2014年approve咗 5% Minoxidil foam one daily for women

有冇人同我一樣都係頭髮算多同濃密 但天生髮線高 一定要留陰遮住個額 有諗過大個啲儲錢去植髮

咁不如一次過轉
非正廠藥成份其實都一樣

Not Exactly

生髮水 跟廠方講都係保頭頂

DHT blocker

半年至九個月

效用不大

唔好玩啦巴打 頭髮自己既
追頭三個post 已經有晒答案

想問有冇人用咗5%之後狂脫期生唔返頭髮？

可以對比下以前同宜家有冇變，對比下頭頂前額同兩側後枕嘅頭髮。
留意下頭髮有冇變幼。
你可以定期影相記錄下。

個人意見: 唔多覺有問題

如果天生毛囊係咁多就咁多，無得搞。
一係玩髮片

效果最好一定係Finasteride 或者Dutasteride
A酸本身有機會引起 休止期脫髮，可以咨詢下醫生先

想問下一開始食係咪大部人人都會有適應期脫髮，如果脫多左反而係表示對隻藥有反應咁？

hi 十年巴想買藥， 唔該

而家開始食緊藥，同搽5%

如果想噴髮粉會唔會同搽野有衝突？姐係朝早洗個頭，之後搽啦，等乾然後再噴髮粉。

咁夜晚又要搽啦，呢個時候係應該洗左啲髮粉先？定係無所謂，直接搽完訓，朝早先再洗頭。

Hello 新手留名
琴日買左第一盒韓保試下
想問邊個時段食比較好
起身食定係臨瞓之前？

有fd廿幾歲兩邊額角已經M到耳仔對上

夜晚訓覺前, 吸收會好D, 到朝早起身負作用冇咁大

岩岩開始食藥同茶野
同埋想問下係咪真係做少D weight既exercise 會少d DHT ?

兩樣一齊用就最好啦，相輔相成

你TG 啦

其實唔係，我問過醫生話影響唔大

洗完頭乾咗先 搽藥

藥半乾先落髮粉

一定要沖走晒髮粉先落藥

okok明白曬 唔該巴打
想問埋係咪話有機會出現適應性脫髮，呢個會持續幾耐到？

如果我本身食緊biotin，saw palmetto嘅話，可唔可以照食？

我其實諗諗下可能真係壓唔住dht，因為我其實食biotin，saw palmetto都就快年半。之前食左一段時間係真係有啲改善，最近三個月saw palmetto換左另一個牌子，因為原本食嘅牌子無曬貨。然後呢三，四個月就真係頭頂見光左好多。

不過點都好，今日第一日食propecia 希望會慢慢有改善。

等我講清楚啲啦，單純重訓造成的睪固酮上升，其實是短暫的，影響比較不大，反而是重訓常喝的營養補充品要特別注意，只有乳清蛋白的話可能還好，但如果營養品含有肌酸、荷爾蒙DHEA等，就會造成睪固酮的濃度顯著上升，睪固酮在經過5α還原酶的作用後，體內DHT濃度當然也會變相增高。如果又有雄性禿的基因，當然就使落髮的速度加快。

所以gym可以繼續做，supplement食protein就算啦

洗頭次數每日幾多次先好？驚洗得多甩得多

咁個肝夜晚咪冇得休息

巴打想買葯謝謝

原來甩完再生會粗
近依幾個月都生緊頭髮
但近排好似甩多返
希望生出黎真係會粗返

呢個有個台灣ytber搵佢植，可以睇下

買左支foam 想問係早晚一次？
係咪噴一下就得 同埋無頭髮位就搽即可？

師兄，新入post睇，想問做左咩醫療方法？

你等光頭都得啦

大陸千5到2000根 都係2萬內 反而你大陸就算有事 都算近可以返過去
好懷疑有打手係到幫個吳文x 賣廣告

除咗finasteride 其他基本上冇用

一日一次
有必要2次
要甩點都甩

吳醫師係王牌醫生 個價對得住架啦

其實有Direction

其實你要LLLT嘅研究都有嘅
不過一係收錢研究，
一係就話可能有幫助，要再詳細研究
一係就啲數據麻麻，而且sample size太細
例如依份
Suchonwanit, P., Chalermroj, N., & Khunkhet, S. (2019). Low-level laser therapy for the treatment of androgenetic alopecia in Thai men and women: a 24-week, randomized, double-blind, sham device-controlled trial. Lasers in medical science, 34(6), 1107–1114.

數據係有少少增長，但我覺得排除唔到誤差..

不過我覺得既然LLLT無副作用，純粹try try心態都可以，但唔好有過高期望就好

有機會有狂脫期，一般一兩個月內完

斷髮有冇得搞

男人老狗就剃撚晒佢啦

一了百了

平時剪頭髮，買護髮用品啲錢又可以慳番

無頭髮 無煩惱

普通黑芝麻 炒熟去 入落啲玻璃甖到 每日食一兩匙(不過我係就咁倒落口基本都日日食 當零食咁都幾好味

請問食煙會唔會令到脫髮嚴重咗架

反而想知如果植fue，後尾枕就一定要剪短啦？但係植頭頂同埋m位都植嘅話，其實係咪都係要鏟光

同埋康復要幾耐？估計都要預埋請假時間搞一搞佢。

岩岩係呢間訂左 CS 服務態度幾好 覆msg又快 又細心
利申平時食開藥都狂甩

最衰唔係個個光頭都好睇又唔係鬼佬

心理作用姐

你個樣好睇 你有冇頭髮都咁好睇架啦

剃晒佢 一了百了 你唔再受頭髮捆綁

時間可以集中於其它重要事情上

講真如果全光，就算鬼佬都未必好睇。

如果係留翻一兩吋嘅話就ok啲。咁前提係其實都係要有啲頭髮係度 如果唔係剪嗰啲好短嘅髮型 其實都係會見到禿頭。

其實如果我個頭夠圓 我都想剃光 但我個頭型係三尖八角果d on9形狀

唉 我都係咁

而家都係食藥搽野，如果可以頂到年紀再大啲啲起碼keep住唔惡化，之後就植髮算。

頭髮粉係咪姐hair fiber？
巴打你邊度買，同埋用佢會唔會影響FOAM嘅藥效？

同問 用左2個星期 5%
但食左藥都3,4年

巴打你邊度買髮粉

我暫時未買呀。
就係問定先，因為話5%有狂脫期 首先打算剪短啲個頭先 無咁覺眼。

不過上網睇左一輪就係話toppik好用？我未簡定。

問一問巴打 齋食藥有無效果，有無生翻出嚟？

我而家食藥兩日，5%買左不過聽日先到。

我之前都問過就係5% 一定要頭乾左先落啦。

咁想問一問落完之後係一定要等佢自然乾？吹乾係咪唔得？

如果係買foam嘅話，你地係直接噴落個頭，再用手搽勻佢。定係整落隻手先，再搽落個頭到。

唔該曬各位巴打

都有嘅 但講真我都仲係見光死果隻
冇光既都仲接受到
依排先的起心肝用埋5%
唔知會唔會太遲用 但叫做買個希望

Kirkland教噴落手 但我見好多人教噴落個蓋度（半蓋）=1ml
再用手茶上去

我而家無光都勉強接受到，有光就見光死

希望食藥加搽野可以令我起碼見得下人，再加埋打算玩短髮，應該ok掛

我係買左r字頭嗰隻，等到左再研究下，不過係咪一定要等自然乾？

我用緊韓國隻monster
不過朋友話唔好用
因為我自己成日就勞動, 呢隻唔易甩,好好用

影響藥效就答唔到你, 至少我唔覺得有
但最好等D foam 乾得七七八八先上粉

打手真係多

食咗3 4年效果如何？

想了解

冇甩 但生番都唔多
Keep到算係咁架啦
所以依家試下用埋5%睇下會唔會出番多啲頭髮

呢段片係兩個澳洲專醫脫髮嘅醫生話保記其實一個禮拜食三次就夠 佢啲patient咁食副作用少咗但生髮一樣有效

大家點睇

幾劑量先